\documentclass{jsarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\title{ワードウルフbot ver.1.3の使い方}
\author{shimipon}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\section{免責事項}
まだ製作途中だし。こういうの作るの初めてだし。不具合あっても許して！！
\section{メンション反応}
メンションするとヘルプの呼び出し方を教えてくれる。優しい。
\section{ヘルプ呼び出し}
「/help」を送信するとこのファイルを送信させる。読んでる時点で知ってるかもだけど（）
\section{ゲーム時の操作方法}
基本的に「/」（半角スラッシュ）の後に続いて各種のコマンドを打つことで操作する。コマンドは随時追加予定。
\subsection{ゲーム前の設定}
「/config」を送信することで、参加者と時間の設定を行うことができる。

・参加者は「参加します」と送信することで、参加登録できる。

・現在参加していて、離脱したい際はこの状態で「参加しません」と入力することで参加を取り消せる。

・「/reset」を「/config」を送ったあとに送ることで参加者を抹消できる。

・「/time」の後に半角の整数値を含んだ文を送信することで、ゲーム時間を分単位で指定できるようになった。デフォルトの設定は５分。

※DMの送信先を特定する関係で、どうしても参加者本人が「参加します」とコメントするしかなさそう。取り消しは他の人からできるようにしたい。

「/config」をもう一度送信すると参加者受付を終了する。

「/check」を送信すると参加者を確認することができる。これは「/config」を送ってからでなくてもできる。
\subsection{ゲームの開始}
「/start」から始まる文を送信すると、ゲームを開始する。参加登録している人に、DMでそれぞれのお題が送信される。

・ID指定ができるようになった。「/start」のあとに「ID」(半角英)と、指定したいIDを半角の整数値の二つを含んだものにすることで、お題のIDを指定できる。（なお今のところdiscord側からIDを調べる手段はない模様。登録したときは見れるけど。）

・話し合いの時間は上記の「/time 」で設定した値。デフォルトは５分になってる。

・１分ごとにお知らせがくる。

・「/end」を送信するとゲームを強制終了できる。しばらく経つとゲーム終了時のメッセージが流れる。

・一応現在は「ランダムで選ばれた１人」だけに違うお題が配られる仕様になっている。

・お題は「少数派」と「多数派」で登録されてはいない。なので、AとBというお題が選ばれても、AとBのどっちが少数派かはわからない仕様。

・今のところ登録されているお題の中からランダムに一つ選ぶだけの仕様なので、何度もやってるとかぶる可能性は高い。ごめんなさい許してくださいなんでもしますから（なんでもするとは言っていない）。

\section{お題の発表}
投票機能つけるのがめんどくさかったので、結果を確認する機能だけつけました。

・「/result」と送信することで、誰がワードウルフだったのか「だけ」を知ることができる。

・「/theme」と送信することで、全員に送られたお題を知ることができる。

投票つけるのめんどかったので苦肉の策。
\section{お題追加時の操作方法}
お題をメッセージを使って追加可能（というかこれがしたいから作ったみたいなとこある）。DMでもできるのでガンガン追加しちゃってください。
\subsection{お題の追加}
「/append」と送信すると、お題が聞かれる。その後「//」に続けて入力した単語をお題として登録する。

・お題を追加したときに、ID番号を教えてくれる。このIDを使ってゲーム開始時にお題を指定してゲームを行え
る。

・登録をキャンセルするときは「/cancel」を送信するとキャンセルできる。

・現在複数人が同時にお題を送信するとほぼ確実にバグる（バグらないようにする予定だけどめんどくさかった）。必ず「/append」で「一つ目の単語を「//」に続けて入力してください」が返ってきてからにしてくれるとうれしい。

・多分改行とかが入るとそのまま入力される（これ書いてるときにこのことに気づき、試してないバカです）のでできればやめてほしい。

\subsection{これから追加予定の機能}
・お題変更時のバグをなくす（同時に全体的にセキュリティをましにする、今のままだと色々問題がある）

・お題に追加情報を付加できるようにする（多分、「こういうジャンルのお題がやりたい！」とかの時があるので、そういうのに対応させる）

・参加の取り消しをほかの人からできるようにする

・投票する機能

・最後の投票に参加してない人を弾く

・そのほかUIの改善

そのほか要望あればしみぽんまで！！
\end{document}

